\subsection{Bezüglich der Benutzbarkeit}

Verbesserungen, die das Programm benutzerfreundlicher und anschaulicher machen, werden in diesem Kapitel beschrieben.

	\subsubsection{Preprocessor}

		\begin{bug}
			\textbf{Bereitstellung einer Schnittstelle mit Möglichkeit der Filterkonfiguration}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Der Preprocessor erlaubt keine Konfiguration des Filtering über die Konsolen-Schnittstelle.
				\itnl[(Vermutete) Ursache]
					Keine Unterstützung der Konsolen-Schnittstelle.
				\itnl[Maßnahmen]
					Bereitstellung geeigneter Konsolenflags.
				\itnl[Status]
					ungelöst
			\end{description}
		\end{bug}

	\subsubsection{Server}

		\begin{bug}
			\textbf{Vereinfachung des Deployments des Servers}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Der Server wird über ein Maven Tomcat Plugin deployed.
				\itnl[(Vermutete) Ursache]
					Einfache Möglichkeit den Deploment durchzuführen.
				\itnl[Maßnahmen]
					Implementierung eines Konsolenprogammens.
				\itnl[Status]
					ungelöst
			\end{description}
		\end{bug}
	
	\subsubsection{Client}
	
		\begin{bug}
			\textbf{Abspielen von POI Informationen}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Wenn auf verschiedene angezeigte POIs gedrückt wird und die Informationen dazu vorgelesen werden, wird der Text bis zum Ende vorgelesen. Somit werden auch Texte vorgelesen, die überhaupt nicht mehr angezeigt werden.
				\itnl[(Vermutete) Ursache]
					Die Android Funktion Text-To-Speech legte jeden Text der vorgelesen wird in eine Warteschlange ab und liest die Texte nacheinander vor.
				\itnl[Maßnahmen]
					Bei jedem Text der vorgelesen werden soll wird nun die Warteschlange geleert und der neue Text eingefügt.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{Stoppen der Ausgabe von POI Informationen}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Momentan werden die POI-Informationen immer bis zum Ende gelesen. Man sollte die Ausgabe stoppen oder pausieren können.
				\itnl[Ursache]
					Nicht implementiert
				\itnl[Maßnahmen]
					Pause-Button einfügen, mit Funktionalität versehen.
				\itnl[Status]
					ungelöst
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{Kategorien eines POIs}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Bei der Auswahl mehrerer POI Kategorien kann nicht unterschieden werden zu welcher Kategorie ein ausgewählten POI gehört. Der Benutzer kann POIs daher nur bei Auswahl einer einzigen Kategorie einordnen.
				\itnl[Ursache]
					Die POI Kategorie eines POIs wird nur zur Berechnung von POIs zur Anzeige auf dem Bildschirm verwendet und ist nicht für den Benutzer ersichtlich.
				\itnl[Maßnahmen]
					Ein Textfeld in der POI Informationsansicht wurde hinzugefügt, welche die zugehörigen Kategorien darstellt.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{Buttons im Routenverwaltungsmenü nicht sichtbar (bei zu vielen Wegpunkten)}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Wenn man zu viele Wegpunkte in die Route einfügt hat, schieben sich die Buttons "zur Karte" und "Favorit hinzufügen" aus dem sichtbaren Bereich und können somit nicht mehr verwendet werden.
				\itnl[Ursache]
					Die Größe des scrollbaren Layouts in dem die eingefügten Wegpunkte stehen wächst mit der Anzahl der Wegpunkte.
				\itnl[Maßnahmen]
					Die genannten Buttons sind nun auch Teil des scrollbaren Layouts und sind somit dauerhaft verwendbar.
				\itnl[Status]
					gelöst	
			\end{description}
		\end{bug}
			
		\begin{bug}
			\textbf{Karte springt beim vertikalen Verschieben}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Beim vertikalen Verschieben der Karte springt die Anzeige teils unkontrolliert.
				\itnl[Ursache]
					Bei der Berechnung des Offsets des Tiles zu ihrem Fixpunkt scheint ein falscher Wert berechnet zu werden.
				\itnl[Maßnahmen]
					Anstatt die von OSM vorgeschlagene Berechnung zu verwenden schrieben wir eine eigene, die sich an der Nummer der Tiles orientiert.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{Karte springt an eine andere Koordinate beim herein- und heraus-Zoomen}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Beim Zoomen springt die Karte an eine andere Stelle.
				\itnl[Ursache]
					Beim zoomen wird die Mitte über die oberer Linke Ecke berechnet und dann das Level of Detail verändert und dann wieder die oberer Linke Ecke anhand der Mitte berechnet.
					Dies scheint nicht immer ordentlich zu funktionieren.
				\itnl[Maßnahmen]
					Die Mittlere Koordinate wird nun als Referenz zur Darstellung der Karte berechnet und die oberere linke Ecke braucht nicht beim Zoomen berechnet zu werden.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}

		\begin{bug}
			\textbf{Das PullUp Menü wird zu weit oben oder zu weit unten angezeigt}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Das PullUp Menü wird zu weit oben oder zu weit unten angezeigt.
				\itnl[Ursache]
					Die Position des PullUp Menü wird ganz unten angesetzt und dann um die Höhe der Werzeugleiste verschoben. Dabei wird die Höhe der Leiste benutzt, diese Information scheint unter Testbedingungen jedoch von Gerät zu Gerät anders und meistens sichtbar falsch zu sein.			
				\itnl[Maßnahmen]
					Um einen festen Wert verschoben.
				\itnl[Status]
					ungelöst		
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{POI, Waypoint, Flaggen werden leicht verschoben angezeigt}
			\begin{description}		
				\itnl[Symptom]
					POI, Waypoint, Flaggen werden leicht um ein paar Pixel je nach Gerät verschoben angezeigt.
				\itnl[Ursache]
					Die Bilder werden nach der x/y Position der Coordinate ausgerichtet und dann jeweils um die Hälfte ihrer Größe verschoben.
					Jedoch ist die Größe der Bilder nicht korrekt.
				\itnl[Maßnahmen]
					Um einen festen Wert verschoben.
				\itnl[Status]
					ungelöst		
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{Routenverwaltungsmenü beim ersten Start leer}
			\begin{description}		
				\itnl[Symptom]
					Beim ersten Start des Routen Menüs werde keine Wegpunkte der Route angezeigt.
				\itnl[Ursache]
					Das Layout, in dem die Wegpunkte gelistet werden, wird nicht korrekt initialisiert und ist beim ersten Start null.
				\itnl[Maßnahmen]
					Das Menü wird von vornherein gestartet und ist somit initialisiert.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{Qualität der Grafiken}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Die Anzeige und die Grafik einzelner Elemente in der View sind grob und zum Teil nicht zweckfördernd.
				\itnl[Ursache]
					Zeitmangel.
				\itnl[Maßnahmen]
					Grafische Elemente überarbeiten.
				\itnl[Status]
					ungelöst
			\end{description}
		\end{bug}

		\begin{bug}
			\textbf{Tab Menüs werden nicht korrekt angezeigt}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Beim mehrfachen Öffnen des Favoriten- und Suchmenüs sind die Tabs plötzlich abgewählt.
				\itnl[Ursache]
					Möglicherweise wird beim Initialisieren des sogenannten TabHostes die Anwahl des Tabs verändert.
				\itnl[Maßnahmen]
					keine
				\itnl[Status]
					ungelöst
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{Zu viele POIs an gleichem Ort}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Zum Teil werden so viele POIs an einem Ort angezeigt, dass sich deren Markierungen überlagern und nur schwer gezielt auswählbar sind.
				\itnl[Ursache]
					Es wird nicht aussortiert welche POIs angezeigt werden und welche nicht, wenn sich zu viele in näherer Umgebung befinden. D.h. es werden immer alle POIs der ausgewählten Kategorie angezeigt.
				\itnl[Maßnahmen]
					keine
				\itnl[Status]
					ungelöst
			\end{description}
		\end{bug}

		\begin{bug}
			\textbf{Scroll-Bar}
			\begin{description}		
				\itnl[Symptom]
					Beim Ändern der Höhe des PullUp-Views ändert sich manchmal die Anzahl der dargestellten Elemente.
				\itnl[Ursache]
					Die Höhe des Scroll-Bar-Layouts wird nicht korrekt berechnet.
				\itnl[Maßnahmen]
					keine
				\itnl[Status]
					ungelöst		
			\end{description}
		\end{bug}

		\begin{bug}
			\textbf{Optionen View}
			\begin{description}		
				\itnl[Symptom]
					Beim Navigieren im Optionen-Menü werden alle anderen graphischen Elemente ausgeblendet.
				\itnl[Ursache]
					Beim Ansteuern eines Menü-Elements wird das Layout überschrieben.
				\itnl[Maßnahmen]
					keine
				\itnl[Status]
					ungelöst
			\end{description}
		\end{bug}

		\begin{bug}
			\textbf{Feedback zu User Interaktionen}
			\begin{description}		
				\itnl[Symptom]
					Bei manchen vom Benutzer angetriggerten Vorgängen fehlen klare Abläufe und Bestätigungen, um dem Nutzer klar zu machen, was gerade passiert ist.
				\itnl[Ursache]
					Zeitmangel
				\itnl[Maßnahmen]
					keine
				\itnl[Status]
					ungelöst		
			\end{description}
		\end{bug}

		\begin{bug}
			\textbf{Aktualisierung der Darstellung im Routenverwaltungsmenü}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Beim Drücken des Reset oder Invert Button wird die Anzeige der Wegpunkte im Routenverwaltungsmenü nicht aktualisiert.
				\itnl[Ursache]
					Die Klasse, die die Anzeige hält, wird bei einem Reset oder Invert nicht benachrichtigt.
				\itnl[Maßnahmen]
					Unnötige Überprüfung in View entfernt.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}